---
title: Verwalten des Zugriffs auf Azure Sentinel-Daten nach Ressource | Microsoft-Dokumentation
description: In diesem Artikel wird beschrieben, wie Sie den Zugriff auf Azure Sentinel-Daten nach den Ressourcen verwalten können, auf die ein Benutzer zugreifen kann. Beim Verwalten des Zugriffs nach Ressource können Sie den ausschließlichen Zugriff auf bestimmte Daten gewähren, ohne dass Sie hierfür die gesamte Azure Sentinel-Umgebung nutzen müssen. Diese Methode wird auch als rollenbasierte Zugriffssteuerung (RBAC) im Ressourcenkontext bezeichnet.
services: sentinel
cloud: na
documentationcenter: na
author: batamig
manager: rkarlin
ms.assetid: ''
ms.service: azure-sentinel
ms.subservice: azure-sentinel
ms.workload: na
ms.tgt_pltfrm: na
ms.devlang: na
ms.topic: conceptual
ms.date: 03/03/2021
ms.author: bagol
ms.openlocfilehash: 1c4a32e79f54bd2626f2eb4f3a3cc97266d3bab0
ms.sourcegitcommit: c072eefdba1fc1f582005cdd549218863d1e149e
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 06/10/2021
ms.locfileid: "111958483"
---
# <a name="manage-access-to-azure-sentinel-data-by-resource"></a>Verwalten des Zugriffs auf Azure Sentinel-Daten nach Ressource

Normalerweise haben Benutzer, die Zugriff auf einen Azure Sentinel-Arbeitsbereich haben, auch Zugriff auf alle Arbeitsbereichsdaten, einschließlich der Sicherheitsinhalte. Administratoren können [Azure-Rollen](roles.md) verwenden, um den Zugriff auf bestimmte Features in Azure Sentinel zu konfigurieren. Dies hängt jeweils von den Zugriffsanforderungen des Teams ab.

Es kann aber sein, dass bei Ihnen einige Benutzer im Azure Sentinel-Arbeitsbereich nur Zugriff auf bestimmte Daten benötigen und keinen Zugriff auf die gesamte Azure Sentinel-Umgebung erhalten sollen. Beispiel: Sie möchten einem nicht für Sicherheitsvorgänge zuständigen Team Zugriff auf die Windows-Ereignisdaten für die eigenen Server gewähren.

Für Fälle dieser Art empfehlen wir Ihnen, Ihre rollenbasierte Zugriffssteuerung (RBAC) basierend auf den Ressourcen zu konfigurieren, die für Ihre Benutzer zulässig sind – anstelle des Zugriffs auf den Azure Sentinel-Arbeitsbereich oder bestimmte Azure Sentinel-Features. Diese Methode wird auch als die Einrichtung der **rollenbasierten Zugriffssteuerung (RBAC) im Ressourcenkontext** bezeichnet.

Wenn Benutzer nicht über den Azure Sentinel-Arbeitsbereich, sondern über die für sie zugänglichen Ressourcen Zugriff auf die Azure Sentinel-Daten haben, können sie Protokolle und Arbeitsmappen mit den folgenden Methoden anzeigen:

- **Über die Ressource selbst**, z. B. einen virtuellen Azure-Computer. Verwenden Sie diese Methode, um die Protokolle und Arbeitsmappen nur für eine bestimmte Ressource anzuzeigen.

- **Über Azure Monitor**. Verwenden Sie diese Methode, wenn Sie Abfragen erstellen möchten, mit denen mehrere Ressourcen bzw. Ressourcengruppen abgedeckt werden. Legen Sie Ihren Bereich beim Navigieren zu Protokollen und Arbeitsmappen in Azure Monitor auf eine oder mehrere bestimmte Ressourcengruppen oder Ressourcen fest.

Aktivieren Sie in Azure Monitor die rollenbasierte Zugriffssteuerung (RBAC) für den Ressourcenkontext. Weitere Informationen finden Sie unter [Verwalten des Zugriffs auf Protokolldaten und Arbeitsbereiche in Azure Monitor](../azure-monitor/logs/manage-access.md).

> [!NOTE]
> Falls es sich bei Ihren Daten nicht um eine Azure-Ressource, z. B. Syslog-, CEF- oder AAD-Daten, oder von einem benutzerdefinierten Sammler erfasste Daten handelt, müssen Sie manuell die Ressourcen-ID konfigurieren, die zum Ermitteln der Daten und Aktivieren des Zugriffs verwendet wird. Weitere Informationen finden Sie unter [Explizites Konfigurieren der rollenbasierten Zugriffssteuerung im Ressourcenkontext](#explicitly-configure-resource-context-rbac).
>
> Darüber hinaus werden [Funktionen](../azure-monitor/logs/functions.md) und gespeicherte Suchvorgänge in ressourcenorientierten Kontexten nicht unterstützt. Daher werden Azure Sentinel-Features wie Analyse und [Normalisierung](normalization.md) für die rollenbasierte Zugriffssteuerung (RBAC) im Ressourcenkontext in Azure Sentinel nicht unterstützt.
> 

## <a name="scenarios-for-resource-context-rbac"></a>Szenarien für die rollenbasierte Zugriffssteuerung (RBAC) im Ressourcenkontext

In der folgenden Tabelle sind die Szenarien angegeben, in denen RBAC im Ressourcenkontext am hilfreichsten ist. Beachten Sie die Unterschiede bei den Zugriffsanforderungen zwischen SOC-Teams und anderen Teams.

| Anforderungstyp |SOC-Team  |Anderes Team  |
|---------|---------|---------|
|**Berechtigungen**     | Gesamter Arbeitsbereich        |   Nur bestimmte Ressourcen      |
|**Datenzugriff**     |  Alle Daten des Arbeitsbereichs       | Nur Daten für Ressourcen, für die das Team eine Zugriffsberechtigung besitzt        |
|**Erfahrung**     |  Vollständige Azure Sentinel-Umgebung, ggf. beschränkt auf die [Berechtigungen für Funktionsbereiche](roles.md), die dem Benutzer zugewiesen sind       |  Nur Protokollabfragen und Arbeitsmappen       |
|     |         |         |

Falls für Ihr Team ähnliche Zugriffsanforderungen wie für andere Teams (keine SOC-Teams) gemäß der obigen Tabelle bestehen, ist RBAC im Ressourcenkontext unter Umständen gut für Ihre Organisation geeignet.

## <a name="alternative-methods-for-implementing-resource-context-rbac"></a>Alternative Methoden zum Implementieren von RBAC im Ressourcenkontext

Je nach den Berechtigungen, die für Ihre Organisation benötigt werden, ist die Nutzung von RBAC im Ressourcenkontext ggf. keine vollwertige Lösung.

Die folgende Liste enthält Beschreibungen von Szenarien, in denen andere Datenzugriffslösungen unter Umständen besser für Ihre Anforderungen geeignet sind:

|Szenario  |Lösung  |
|---------|---------|
|**Ein SOC-Team in einem Tochterunternehmen benötigt eine vollständige Azure Sentinel-Umgebung**.     |  Verwenden Sie in diesem Fall eine Architektur mit mehreren Arbeitsbereichen, damit Sie Ihre Datenberechtigungen trennen können. <br><br>Weitere Informationen finden Sie unter <br>- [Erweitern von Azure Sentinel auf Arbeitsbereiche und Mandanten](extend-sentinel-across-workspaces-tenants.md)<br>    - [Arbeiten mit Vorfällen in vielen Arbeitsbereichen gleichzeitig](multiple-workspace-view.md)          |
|**Sie möchten Zugriff auf eine bestimmte Art von Ereignis gewähren**.     |  Gewähren Sie für einen Windows-Administrator den Zugriff auf Windows-Sicherheitsereignisse auf allen Systemen. <br><br>Verwenden Sie in solchen Fällen [RBAC auf Tabellenebene](https://techcommunity.microsoft.com/t5/azure-sentinel/table-level-rbac-in-azure-sentinel/ba-p/965043), um die Berechtigungen für die einzelnen Tabellen festzulegen.       |
| **Der Zugriff auf eine Ebene mit höherer Granularität soll eingeschränkt werden (entweder nicht basierend auf der Ressource oder nur auf einen Teil der Felder eines Ereignisses).**   |   Es kann beispielsweise sein, dass Sie den Zugriff auf Office 365-Protokolle auf ein Tochterunternehmen eines Benutzers beschränken möchten. <br><br>Gewähren Sie in diesem Fall Zugriff auf die Daten, indem Sie die integrierte Integration mit [Power BI-Dashboards und -Berichten](../azure-monitor/visualize/powerbi.md) verwenden.      |
| | |

## <a name="explicitly-configure-resource-context-rbac"></a>Explizites Konfigurieren der rollenbasierten Zugriffssteuerung im Ressourcenkontext

Führen Sie die folgenden Schritte aus, wenn Sie die rollenbasierte Zugriffssteuerung (RBAC) im Ressourcenkontext konfigurieren möchten, es sich bei Ihren Daten aber nicht um eine Azure-Ressource handelt.

Beispiele für Daten in Ihrem Azure Sentinel-Arbeitsbereich, bei denen es sich nicht um Azure-Ressourcen handelt, sind Syslog-, CEF- oder AAD-Daten oder mit einem benutzerdefinierten Sammler erfasste Daten.

**Gehen Sie wie folgt vor, um die rollenbasierte Zugriffssteuerung im Ressourcenkontext explizit zu konfigurieren**:

1. Vergewissern Sie sich, dass Sie die [rollenbasierte Zugriffssteuerung (RBAC) im Ressourcenkontext](../azure-monitor/logs/manage-access.md) in Azure Monitor aktiviert haben. 

1. [Erstellen Sie eine Ressourcengruppe](../azure-resource-manager/management/manage-resource-groups-portal.md) für jedes Team mit Benutzern, die ohne Verwendung der gesamten Azure Sentinel-Umgebung Zugriff auf Ihre Ressourcen benötigen.

    Weisen Sie jedem Teammitglied [Berechtigungen für das Lesen von Protokollen](../azure-monitor/logs/manage-access.md#resource-permissions) zu.

1. Weisen Sie den von Ihnen erstellten Ressourcenteamgruppen Ressourcen zu, und versehen Sie die Ereignisse mit den relevanten Ressourcen-IDs.

    Wenn Azure-Ressourcen Daten an Azure Sentinel senden, werden die Protokolldatensätze automatisch mit der Ressourcen-ID der Datenquelle versehen.

    > [!TIP]
    > Wir empfehlen Ihnen, die Ressourcen, für die Sie Zugriff gewähren, in einer speziell für diesen Zweck erstellten Ressourcengruppe zu gruppieren.
    >
    > Falls dies nicht möglich ist, sollten Sie sicherstellen, dass Ihr Team über Protokollleseberechtigungen direkt für die Ressourcen verfügt, auf die Zugriff bestehen soll.
    >

    Weitere Informationen zu Ressourcen-IDs finden Sie unter:

    - [Ressourcen-IDs mit Protokollweiterleitung](#resource-ids-with-log-forwarding)
    - [Ressourcen-IDs mit Logstash-Sammlung](#resource-ids-with-logstash-collection)
    - [Ressourcen-IDs mit der Log Analytics-API-Sammlung](#resource-ids-with-the-log-analytics-api-collection)

### <a name="resource-ids-with-log-forwarding"></a>Ressourcen-IDs mit Protokollweiterleitung

Wenn Ereignisse per [Common Event Format (CEF)](connect-common-event-format.md) oder [Syslog](connect-syslog.md) erfasst werden, wird die Protokollweiterleitung genutzt, um Ereignisse für mehrere Quellsysteme zu erfassen.

Wenn eine VM, die CEF- oder Syslog-Daten weiterleitet, auf das Senden von Syslog-Ereignissen von den Quellen lauscht und diese an Azure Sentinel weiterleitet, wird die Ressourcen-ID der Weiterleitungs-VM allen weitergeleiteten Ereignissen zugewiesen.

Falls mehrere Teams vorhanden sind, sollten Sie sicherstellen, dass Sie über separate VMs für die Protokollweiterleitung verfügen, von denen die Ereignisse für die einzelnen Teams verarbeitet werden.

Durch die Trennung Ihrer VMs wird beispielsweise dafür gesorgt, dass Syslog-Ereignisse, die zu Team „A“ gehören, auch mit der Sammler-VM „A“ erfasst werden.

> [!TIP]
> - Stellen Sie bei Verwendung einer lokalen VM oder anderen Cloud-VM, z. B. AWS, als Mittel für die Protokollweiterleitung sicher, dass diese über eine Ressourcen-ID verfügt, indem Sie [Azure Arc](../azure-arc/servers/overview.md) implementieren.
> - Erwägen Sie, zur Skalierung Ihrer VM-Umgebung für die Protokollweiterleitung eine [VM-Skalierungsgruppe](https://techcommunity.microsoft.com/t5/azure-sentinel/scaling-up-syslog-cef-collection/ba-p/1185854) zu erstellen, über die Ihre CEF- und Sylog-Protokolle erfasst werden.


### <a name="resource-ids-with-logstash-collection"></a>Ressourcen-IDs mit Logstash-Sammlung

Wenn Sie Ihre Daten mit dem [Logstash-Ausgabe-Plug-In](connect-logstash.md) von Azure Sentinel erfassen, sollten Sie das Feld **azure_resource_id** verwenden, um Ihren benutzerdefinierten Sammler so zu konfigurieren, dass er die Ressourcen-ID in Ihrer Ausgabe enthält.

Wenn Sie die rollenbasierte Zugriffssteuerung (RBAC) im Ressourcenkontext nutzen und die per API erfassten Ereignisse für bestimmte Benutzer verfügbar sein sollen, verwenden Sie die Ressourcen-ID der Ressourcengruppe, die Sie [für Ihre Benutzer erstellt](#explicitly-configure-resource-context-rbac) haben.

Der folgende Code enthält ein Beispiel für eine Logstash-Konfigurationsdatei:

``` ruby
 input {
     beats {
         port => "5044"
     }
 }
 filter {
 }
 output {
     microsoft-logstash-output-azure-loganalytics {
       workspace_id => "4g5tad2b-a4u4-147v-a4r7-23148a5f2c21" # <your workspace id>
       workspace_key => "u/saRtY0JGHJ4Ce93g5WQ3Lk50ZnZ8ugfd74nk78RPLPP/KgfnjU5478Ndh64sNfdrsMni975HJP6lp==" # <your workspace key>
       custom_log_table_name => "tableName"
       azure_resource_id => "/subscriptions/wvvu95a2-99u4-uanb-hlbg-2vatvgqtyk7b/resourceGroups/contosotest" # <your resource ID>   
     }
 }
```

> [!TIP]
> Hierbei kann es ratsam sein, mehrere `output`-Abschnitte hinzuzufügen, um die auf die einzelnen Ereignisse angewendeten Tags unterscheiden zu können.
>
### <a name="resource-ids-with-the-log-analytics-api-collection"></a>Ressourcen-IDs mit der Log Analytics-API-Sammlung

Bei Verwendung der [Log Analytics-Datensammler-API](../azure-monitor/logs/data-collector-api.md) können Sie für die Zuweisung zu Ereignissen eine Ressourcen-ID nutzen, indem Sie den HTTP-Anforderungsheader [*x-ms-AzureResourceId*](../azure-monitor/logs/data-collector-api.md#request-headers) verwenden.

Wenn Sie die rollenbasierte Zugriffssteuerung (RBAC) im Ressourcenkontext nutzen und die per API erfassten Ereignisse für bestimmte Benutzer verfügbar sein sollen, verwenden Sie die Ressourcen-ID der Ressourcengruppe, die Sie [für Ihre Benutzer erstellt](#explicitly-configure-resource-context-rbac) haben.


## <a name="next-steps"></a>Nächste Schritte

Weitere Informationen hierzu finden Sie unter [Berechtigungen in Azure Sentinel](roles.md).